******************************
Usando a Jahaslist, Cloudlist
******************************

 As listas Jahaslist e Cloudlist são produtos comerciais. Você pode adquirir a licença em nossa homepage.


 - Para adquirir a licença da `Jahaslist <https://nxfilter.org/p3/jahaslist>`_
 - Para adquirir a licença da `Cloudlist <https://nxfilter.org/p3/cloudlist>`_

Ativando a licença
^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Após a aquisição da licença para a Jahaslist você receberá um arquivo 'license.lic'. Siga os passos:

#. Copie o arquivo 'license.lic' na pasta 'conf' dentro do diretório de instalação do nxfilter, ex: ''/nxfilter/conf''. 

#. Selecione em 'Categoria > Sistema' a opção de uso da Jahaslist

#. Reinicie o NxFilter

Contando o número de usuários
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

 NxFilter contabiliza o número de usuários autenticado ou o número de endereços IP registrados diariamente. Se um deles excede o número de licenças adquiridas aparecerá como um usuário bloqueado nos registros de log do sistema. E os domínios consultados por esses usuários sem licença serão registrados como 'Não Classificado'. Porém como essa é uma mensagem de alerta não ocorrerá o bloqueio no lado do usuário.

.. note ::
  Para idenficar quantos usuários tem em sua rede, acesse o relatório de uso dos últimos 30 dias em 'Relatório > Uso'.

